[
    {
      "letra": "A",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Nombre completo del jugador argentino campeón del mundo en 2022, actualmente en Benfica. Destacó en la final con un gol.",
          "respuesta": "Ángel Di María"
        },
        {
          "pregunta": "Apodo de la selección argentina por su camiseta blanca y celeste.",
          "respuesta": "Albiceleste"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "B",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Nombre completo del Club de Buenos Aires cuya cancha es La Bombonera.",
          "respuesta": "Boca Juniors"
        },
        {
          "pregunta": "Apellido del Ex mediocampista campeón del mundo en 1986. Anotó el gol del 3-2 en la final.",
          "respuesta": "Burruchaga"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "C",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Máximo torneo de clubes en Sudamérica.",
          "respuesta": "Copa Libertadores"
        },
        {
          "pregunta": "Apellido del delantero argentino de los 90, apodado 'El Pájaro'. Jugó en Boca y la selección.",
          "respuesta": "Caniggia"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "D",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Apodo del arquero héroe de la selección en los penales del Mundial 2022.",
          "respuesta": "Dibu"
        },
        {
          "pregunta": "Nombre completo de la leyenda del fútbol argentino campeón del mundo en 1986. El 'pelusa'.",
          "respuesta": "Diego Armando Maradona"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "E",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Nombre del estadio del Manchester City.",
          "respuesta": "Etihad Stadium"
        },
        {
          "pregunta": "Club de La Plata con 4 copas Libertadores. Mascota: el pincharrata.",
          "respuesta": "Estudiantes"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "F",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Organización que rige el fútbol mundial. Organiza el Mundial.",
          "respuesta": "FIFA"
        },
        {
          "pregunta": "Arquero argentino de River y mundialista en 2018 y 2022.",
          "respuesta": "Franco Armani"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "G",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Delantero histórico de Argentina, máximo goleador antes de Messi.",
          "respuesta": "Gabriel Batistuta"
        },
        {
          "pregunta": "Apellido del Técnico de River Plate, campeón de la Libertadores 2018.",
          "respuesta": "Gallardo"
        },
        {
          "pregunta": "Delantero argentino subcampeón del mundo en 2014. Jugó en el Real Madrid.",
          "respuesta": "Gonzalo Higuaín"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "H",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Club de Parque Patricios cuyo estadio es el Tomás Ducó.",
          "respuesta": "Huracán"
        },
        {
          "pregunta": "Delantero argentino. Jugó en River, en el Milán y en el Chelsea entre otros equipos.",
          "respuesta": "Hernán Crespo"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "I",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Club de Córdoba apodado 'La Gloria'. Ascendió en 2022.",
          "respuesta": "Instituto"
        },
        {
          "pregunta": "Club de Avellaneda conocido como 'El Rey de Copas'.",
          "respuesta": "Independiente"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "J",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Ex capitán del Inter de Milán y la selección. Jugó 143 partidos con Argentina.",
          "respuesta": "Javier Zanetti"
        },
        {
          "pregunta": "Ex 10 de Boca y selección. Apodado 'El torero' en sus inicios.",
          "respuesta": "Juan Román Riquelme"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "K",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Ex mediocampista argentino campeón olímpico 2004. Jugó en Valencia.",
          "respuesta": "Kily González"
        },
        {
          "pregunta": "Joven mediocampista de Boca Juniors surgido en 2023. Ex Union",
          "respuesta": "Kevin Zenón"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "L",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Considerado el mejor jugador argentino de la historia. Campeón del mundo 2022.",
          "respuesta": "Lionel Messi"
        },
        {
          "pregunta": "Nombre completo del ganador del balon de oro del año 2000",
          "respuesta": "Luis Figo"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "M",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Máximo goleador del Mundial 1978. Campeón con Argentina.",
          "respuesta": "Mario Kempes"
        },
        {
          "pregunta": "Apellido del Ex técnico de la selección Argentina, ganador del Mundial 1978.",
          "respuesta": "Menotti"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "N",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Defensor central de la selección, campeón del mundo 2022. Juega en Benfica.",
          "respuesta": "Nicolás Otamendi"
        },
        {
          "pregunta": "Arquero campeón del mundo en 1986. Jugó en River Plate.",
          "respuesta": "Nery Pumpido"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "O",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Balon de oro 2001",
          "respuesta": "Owen"
        },
        {
          "pregunta": "Delantero histórico de la Juventus y la selección en los años 60. Leyenda de River Plate",
          "respuesta": "Omar Sívori"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "P",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Delantero de la AS Roma, apodado 'La Joya'. Campeón del mundo 2022.",
          "respuesta": "Paulo Dybala"
        },
        {
          "pregunta": "Mediocampista campeón del mundo Sub-20 en 1997. Figura de River.",
          "respuesta": "Pablo Aimar"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "Q",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Club de la Primera Nacional. Apodado 'El Cervecero'.",
          "respuesta": "Quilmes"
        },
        {
          "pregunta": "Como se lo conoce al Defensor argentino que jugo en el Real Madrid en los 70. Periodista de ESPN.",
          "respuesta": "Quique Wolf"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "R",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Club de Nuñez, rival histórico de Boca Juniors.",
          "respuesta": "River Plate"
        },
        {
          "pregunta": "Director tecnico de River campeon de la copa libertadores 1996.",
          "respuesta": "Ramón Díaz"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "S",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Ex delantero del Manchester City, ídolo en la selección. Apodado 'Kun'.",
          "respuesta": "Sergio Agüero"
        },
        {
          "pregunta": "Jugador con mas titulos en la historia de Boca Juniors.",
          "respuesta": "Sebastián Battaglia"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "T",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Apellido del Delantero ídolo de Boca. Apodado 'Apache'.",
          "respuesta": "Tevez"
        },
        {
          "pregunta": "Apodo de Ricardo Gareca.",
          "respuesta": "Tigre"
        },
        {
          "pregunta": "Club Argentino que queda en Victoria, Buenos Aires.",
          "respuesta": "Tigre"
        },
        {
          "pregunta": "Apodo y apellido del Delantero histórico de Newell's Old Boys en los años 80. Fue dt de Messi en Inter de Miami",
          "respuesta": "Tata Martino"
        },
        {
          "pregunta": "Apellido del ex defensor de Independiente, convirtio el ultimo penal para conseguir la Copa Sudamericana 2010.",
          "respuesta": "Tuzzio"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "U",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Arquero campeón del mundo en 1978. Jugó en River y Racing.",
          "respuesta": "Ubaldo Fillol"
        },
        {
          "pregunta": "Club de Santa Fe que milita en la Primera División.",
          "respuesta": "Unión"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "V",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Apellido del ex capitán de la selección apodado 'La Brujita'.",
          "respuesta": "Verón"
        },
        {
          "pregunta": "Joven delantero argentino del Tottenham Hotspur.",
          "respuesta": "Véliz"
        },
        {
          "pregunta": "Ex delantero de Vélez Sarsfield campeón de la Libertadores 1994.",
          "respuesta": "Víctor Saba"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "W",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Ex defensor argentino apodado 'El Muro'. Jugó en Real Madrid.",
          "respuesta": "Walter Samuel"
        },
        {
          "pregunta": "Arquero argentino mundialista en 2018. Jugó en Chelsea.",
          "respuesta": "Willy Caballero"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "X",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Apodo de Boca Juniors relacionado con su origen genovés.",
          "respuesta": "Xeneizes"
        },
        {
          "pregunta": "Contiene X. Delantero Chileno Bi-Campeon de America. Jugo en Barcelona e Inter entre otros",
          "respuesta": "Alexis Sanchez"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "Y",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Ex mediocampista argentino que jugó en Racing y West Bromwich Albion.",
          "respuesta": "Yacob"
        },
        {
          "pregunta": "Defensor colombiano que jugo en River.",
          "respuesta": "Yepes"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "Z",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Ex lateral derecho de la selección, campeón olímpico 2008.",
          "respuesta": "Zabaleta"
        },
        {
          "pregunta": "Mediocampista argentino que jugó en el Udinese y Hellas Verona.",
          "respuesta": "Zuculini"
        }
      ]
    }
  ]
  